《上流寄生族》導演奉俊昊年青時為理想上街 因抗爭擲汽油彈被捕

講起2020年的「第92屆奧斯卡金像獎」，最令人驚喜的莫過於是韓國電影《上流寄生族》勇奪最佳影片、最佳原創劇本，以及最佳國際影片4個獎項，其中《上流寄生族》的導演奉俊昊更榮獲最佳導演一獎。

奉俊昊憑《上流寄生族》奪得最佳導演獎。（網上擷圖）

其實這位韓國導演奉俊昊，並不是一開始就走上電影的道路。在他的大學時期，韓國面臨「光州事件」、「六月民主運動」等各種示威浪潮。當時就讀於延世大學社會學系的他，雖然出身於中產家庭，但青年時的他也與其他學生一樣，懷着滿腔理想上街抗議，更曾因熱血丟擲汽油彈被逮補。有統計指，當時的示威規模之大，幾乎每名延世大學的學生都最少參加過一次抗議。

在1990年，他更參與了韓國電影界的「光頭運動」，最後亦成為捍衛了韓國本土電影配額，而他勇於表達的性格，拍攝眾多社會階層陰暗面的電影，也間接令他被前總統朴槿惠政府列於「藝文界黑名單」上。

韓流怪客，殺人回憶，母親
殺人回憶真係睇左好多次
無諗過上年竟然搵到真兇

殺人回憶最後個幕宋康昊望住鏡頭好深刻，好彩終於搵到兇手
同埋韓流怪客都算係我第一套睇既韓國片

勇武

火魔法師